%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}
\element{sql}{
  \begin{question}{jointure1}
    On considère les tables ci-dessous :
    \begin{multicols}{3}
      Vols

      \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
        id    & depart & arrivee & hdep  \\ \hline
        AF15  & CdG    & JFK     & 10:15 \\ \hline
        KLM17 & LHR    & CdG     & 10:20 \\ \hline
        AF28  & CdG    & WAW     & 11:22 \\ \hline
      \end{tabular}


      Passagers

      \begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
        idV   & idC & prix \\ \hline
        KLM17 & 3   & 110  \\ \hline
        AF15  & 1   & 210  \\ \hline
        AF28  & 2   & 180  \\ \hline
      \end{tabular}


      Clients

      \begin{tabular}{|c|c|} \hline
        idC & nom        \\ \hline
        1   & P. Padilla \\ \hline
        2   & H. Todd    \\ \hline
        3   & J. Doe     \\ \hline
      \end{tabular}

    \end{multicols}
    Quel va être le résultat de la requête ci-dessous ?

    \inputminted{SQL}{code1.sql}
    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom       \\ \hline
          P.Padilla \\ \hline
          H.Todd    \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \bonne{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom       \\ \hline
          P.Padilla \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom       \\ \hline
          P.Padilla \\ \hline
          J. Doe    \\ \hline
          H.Todd    \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom   \\ \hline
          AF15  \\ \hline
          KLM17 \\ \hline
          AF28  \\ \hline
        \end{tabular}
      }

    \end{reponseshoriz}



  \end{question}
}

\element{sql}{
  \begin{question}{jointure2}
    On considère les tables ci-dessous :
    \begin{multicols}{3}
      Vols

      \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
        id    & depart & arrivee & hdep  \\ \hline
        AF15  & CdG    & JFK     & 10:15 \\ \hline
        KLM17 & LHR    & JFK     & 10:20 \\ \hline
        AF28  & CdG    & WAW     & 11:22 \\ \hline
      \end{tabular}


      Passagers

      \begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
        idV   & idC & prix \\ \hline
        KLM17 & 1   & 250  \\ \hline
        AF15  & 3   & 190  \\ \hline
        AF28  & 2   & 180  \\ \hline
      \end{tabular}


      Clients

      \begin{tabular}{|c|c|} \hline
        idC & nom        \\ \hline
        1   & P. Padilla \\ \hline
        2   & H. Todd    \\ \hline
        3   & J. Doe     \\ \hline
      \end{tabular}

    \end{multicols}
    Quel va être le résultat de la requête ci-dessous ?

    \inputminted{SQL}{code2.sql}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom    \\ \hline
          J. Doe \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom        \\ \hline
          P. Padilla \\ \hline
          H. Todd    \\ \hline
          J. Doe     \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom        \\ \hline
          P. Padilla \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom   \\ \hline
          AF15  \\ \hline
          KLM17 \\ \hline
        \end{tabular}
      }

    \end{reponseshoriz}



  \end{question}
}
\element{poo}{
  \begin{question}{definition1}
    En programmation, un objet est :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{une instance de classe}
      \mauvaise{une définition de classe}
      \mauvaise{un ensemble d'attribut}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition2}
    Pour passer le paramètre implicite à une méthode de classe, on utilise le mot-clé :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\texttt{self}}
      \mauvaise{\texttt{class}}
      \mauvaise{\texttt{obj}}
      \mauvaise{\texttt{def}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition3}
    Lorsqu'on définit une classe, on peut lui référencer des fonctions que l'on désigne par :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{méthode}
      \mauvaise{variable}
      \mauvaise{paramètre}
      \mauvaise{fonction}
      \mauvaise{attribut}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition4}
    En python, le constructeur d'une classe est désigné par le nom :
    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{\texttt{class}}
      \mauvaise{\texttt{def}}
      \bonne{\texttt{\_\_init\_\_}}
      \mauvaise{\texttt{for}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo2}{
  \begin{question}{methode1}
    On donne la définition d'une classe et une fonction écrite ci-dessous en python.
    \pyfile{30}{36}{qcm_poo.py}

    Choisir l'instruction permettant de tester si les créneaux \texttt{Cr1} et \texttt{Cr2} instanciés à partir de cette classe,
    sont identiques :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{identique(Cr1, Cr2)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{Cr1 == Cr2}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{Cr1.identique() == Cr2.identique()}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{Cr1.identique(Cr2)}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{poo2}{
  \begin{question}{methode2}
    On donne la définition d'une classe et une fonction écrite ci-dessous en python.
    \pyfile{38}{43}{qcm_poo.py}

    Choisir l'instruction permettant de tester si les dates \texttt{date2} et \texttt{date1} instanciées
    à partir de cette classe, sont identiques.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{\mintinline{python}{date1.idem(date2)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{date1 == date2}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{date1 == idem(date2)}}
        \bonne{\mintinline{python}{idem(date1, date2)}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}


  \end{question}
}
\element{poo3}{
  \begin{question}{attribut1}
    \begin{multicols}{2}
      On donne la définition de classe écrite ci-dessous en python.
      \pyfile{25}{28}{qcm_poo.py}

      Comment obtenir la couleur de la carte \texttt{c1} instanciée à partir de cette classe ?\\

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{c1.coul}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1(couleur)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.couleur}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.getCouleur()}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{poo3}{
  \begin{question}{attribut2}
    \begin{multicols}{2}
      On donne la définition de classe écrite ci-dessous en python.
      Comment obtenir la valeur de la carte \texttt{c1} instanciée à partir de cette classe ?

      \pyfile{25}{28}{qcm_poo.py}

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{c1.val}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1(valeur)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.valeur}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.getValeur()}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{liste}{
  \begin{question}{occurence}
    \begin{multicols}{2}
      On considère la classe \texttt{Cell} possédant les attributs \texttt{valeur} (de type
      \texttt{int}) et \texttt{suivante} (de type \texttt{Cell}). Que renvoie la fonction
      \texttt{myst} définie ci-dessous ?

      \pyfile{1}{6}{fonction.py}

      \begin{reponses}
        \bonne{La valeur du dernier élément dans la liste \texttt{lst}.}
        \mauvaise{Le rang du dernier élément dans la liste \texttt{lst}.}
        \mauvaise{La taille de la liste \texttt{lst}.}
        \mauvaise{\texttt{True} si la liste \texttt{lst} n'est pas vide}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{prog}{
  \begin{questionmult}{ouverte}
    Écrire une  fonction qui prend  en paramètres un tableau d'entiers et un entier, et qui renvoie
    l'indice de la dernière occurence de cet entier dans le tableau; si l'entier n'y est pas présent
    la fonction renvoie -1. La fonction devra comporter une signature complète.

    \AMCOpen{lines=6}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}
    % C1 : utiliser un accumulateur de boucle / C2 : parcourir une liste 
    % C3 : écrire une signature de fonction / C4 : écrire fonction correcte 

    \explain{
    
      C1 : initialiser une variable témoin / C2 : parcourir une liste

      C3 : écrire une signature de fonction / C4 : écrire fonction correcte

      \pyfile{16}{21}{fonction.py} }
  \end{questionmult}

}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{11}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large SQL
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}
  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{sql}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Programmation Orientée Objet
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[3]{poo}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{poo2}{tout}
  \copygroup[1]{poo3}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Structures linéaires de données : listes chaînées
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{liste}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
